**拉尔夫·冈萨尔维斯**（**Ralph
Gonsalves**，），[圣文森特和格林纳丁斯政治家](../Page/圣文森特和格林纳丁斯.md "wikilink")，2001年3月领导统一工党在大选中获胜，首次出任[圣文森特和格林纳丁斯总理](../Page/圣文森特和格林纳丁斯.md "wikilink")。2005年12月连任。

冈萨尔维斯首先进入政治生活，是在[牙买加](../Page/牙买加.md "wikilink")[西印度群岛大学读书期间](../Page/西印度群岛大学.md "wikilink")。1968年，[英国政府禁止非常受欢迎的历史学家](../Page/英国.md "wikilink")[沃尔特·罗德尼的著作](../Page/沃尔特·罗德尼.md "wikilink")，作为学生会主席的贡萨尔维斯率领学生抗议英国政府的做法。贡萨尔维斯后来获得西印度群岛大学政治学博士学位，并在[巴巴多斯继续学习法律](../Page/巴巴多斯.md "wikilink")，然后返回祖国。

[Category:圣文森特和格林纳丁斯总理](../Category/圣文森特和格林纳丁斯总理.md "wikilink")